刚体接触动力学是多体系统仿真中的核心问题之一，也是机器人、机械系统、图形学仿真与数字样机等领域的共同基础。对于包含频繁接触与摩擦的系统，工业界和学术界广泛采用基于互补约束、速度层非穿透条件以及库仑摩擦的非光滑接触框架。Chrono 的 NSC 体系是其中具有代表性的实现之一，其优势在于建模清晰、求解流程成熟、适合处理复杂刚体系统中的大量接触与碰撞。然而，当接触由局部点接触扩展到连续区域接触、长条形接触、多 patch 接触或者由几何高阶特征主导的复杂接触时，传统点接触驱动的流形表示很难同时兼顾精度、稳定性与效率。

这一问题的根源并不只是“接触点数量不够”，而在于连续接触区域在力学上携带的信息远比少量几何接触点更加丰富。一个真实接触区域包含接触拓扑、法向变化、接触面积尺度、局部滑移分布以及接触作用线等多方面信息。若直接将其压缩为少数离散点并送入互补求解器，则虽然仍可能维持非穿透约束的可解性，但其 body-level 的合力、合力矩乃至作用线位置都可能产生显著偏差。尤其在凸轮接触、面--面压靠、齿轮啮合、轴承--插销和线接触扩展为长条接触等情形中，这种误差往往会累积为明显的刚体响应误差。

另一方面，符号距离场（signed distance field, SDF）为接触建模提供了新的几何基础。相较于仅以表面三角片或离散采样点表示几何，SDF 能够直接提供局部 gap、法向和几何邻域信息，因此更适合构造连续接触区域及其微分结构。在此基础上，如果仍沿用传统“接触点缓存 + 点接触求解”的思路，则 SDF 的优势难以充分发挥。更合理的路线应当是：先由 SDF 构造高保真的接触区域参考模型，再将其投影为与现有求解器兼容的低维接触基。

已有研究表明，对单个凸接触区域，可通过等效接触点（Equivalent Contact Point, ECP）与接触 wrench 的方式统一描述点接触、线接触和面接触；也有研究采用基于接触曲面和压力分布积分的方法，直接由连续接触区域求得结果力与结果力矩。受这些思想启发，本文不再把接触约化视为一个“如何挑几个代表点”的几何问题，而是将其重新表述为一个“如何保持连续接触区域在 wrench 空间中的可行集”的力学投影问题。

基于上述认识，本文提出一种面向 Chrono NSC 的多 patch / 多 subpatch 保持 wrench 等效的 SDF 接触约化方法。该方法强调以下三点：第一，以 SDF 为基础构造 dense 接触区域参考模型；第二，以局部可行 wrench 锥而非几何点集作为约化对象；第三，以误差驱动的多 patch / 多 subpatch 细化替代固定规则的流形删点。通过这一设计，本文希望在不重写 Chrono NSC 全局互补求解框架的前提下，显著提高连续接触区域在刚体动力学层面的等效精度。

本文的主要贡献可概括如下：
\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
    \item 提出一种面向 SDF 接触区域的多 patch / 多 subpatch wrench-preserving reduction 框架，将接触约化从几何删点提升为对可行 wrench 锥的误差控制投影；
    \item 给出局部共面 subpatch 的三点 wrench 完备性分析，并建立法向可行性与中心压力点（CoP）支撑域之间的几何判据；
    \item 构建一套融合几何误差、wrench 锥误差、CoP 误差、内部 gap 误差与拓扑误差的自适应 refinement 机制；
    \item 给出与 Chrono NSC 集成的实现路径，使所提方法能够在保持现有全局互补求解器不变的条件下落地。
\end{enumerate}

本文余下内容安排如下：第~\ref{sec:related} 节回顾相关工作；第~\ref{sec:preliminaries} 节给出问题背景与基本定义；第~\ref{sec:method} 节详细介绍本文方法；第~\ref{sec:analysis} 节给出理论分析与误差讨论；第~\ref{sec:experiments} 节给出实验设计；第~\ref{sec:conclusion} 节总结全文并讨论未来工作。
